-60°C喎！日本遊客著短褲跳落河

蘋果段片好攪笑
條架仔成個傻西咁

俄羅斯西伯利亞東北部奧伊米亞康（Oymyakon）是全球最冷村莊，近日有居民出外時甚至連睫毛也結霜，但一名日本男遊客竟有勇氣在-60°C低溫下，光著身子跳進當地一條小河中。

該名男子近日參加旅行團遊覽奧伊米亞康，一嚐在嚴寒下進行戶外活動的滋味。片段拍攝當天，奧伊米亞康被白雪覆蓋，溫度計顯示只有-60°C左右。僅穿泳褲的日本男子在河邊下車後，立即冷得哇哇大叫，隨行的人則穿著多層禦寒衣物，手持攝錄機記錄男子下水的過程。

日本遊客向鏡頭敬一個禮後，一邊大喊一邊步入小河。他雙腳踏進水中的一瞬間已不禁高聲吶喊，但仍然無畏地堅持在河中躺下，讓整個身體浸入水中，然後立即「彈起」上岸，他從另一人手上接過毛巾後，急忙衝回車上取暖，在場人士不禁失笑。

據知他是參加了一個俄羅斯旅行團，片段之後拍著溫度計，顯示氣溫在-60°C左右，不過河水一帶冒出白煙，未知水溫是多少。